>[!success] 题目1
>$已知函数f(x)=\log_2(4^{x-1}+1)-x,则不等式f(3x)<f(x+3)的解集为()$
>- [ ] $A.(-\infty,\frac{3}{2})$
>- [ ] $B.(\frac{3}{2},+\infty)$
>- [x] $C.(-\frac{1}{4},\frac{3}{2})$
>- [ ] $D.(-\frac{3}{4},\frac{3}{2})$

>[!解析]
>$\color{red}方法一:直接法$
>$\log_2(4^{3x-1}+1)-3x<\log_2(4^{x+3-1}+1)-(x+3)$
>$整理可得\log_2(4^{3x-1}+1)-\log_22^{3x}<\log_2(4^{x+2}+1)-2^{x+3}$
>$\log_2\frac{2^{6x-2}+1}{2^{3x}}<\log_2(\frac{2^{2x+4}+1}{2^{x+3}})$
>$2^{3x-2}+2^{-3x}<2^{x+1}+2^{-x-3}$
>$\color{red} 换元$
>$令t=2^x,同时两边同乘以8t^3$
>$2t^6+8<16t^4+t^2$
>$令s=t^2$
>$2s^3-16s^2-s+8<0$
>$\color{red}分解因式$
>$2s^2(s-8)-(s-8)<0\Rightarrow (s-8)(2s^2-1)<0$

![[202601152tu]]
>[!continue]
>$s>0$
>$\therefore \frac{\sqrt2}{2}<s<8$
>$2^{-\frac{1}{2}}<s<2^3$
>$即2^{-\frac{1}{2}}<t^2<2^3$
>$即2^{-\frac{1}{2}}<2^{2x}<2^3$
>$-\frac{1}{4}<s<\frac{3}{2}$

>[!help] 方法2（利用函数的性质）
>$\color{blue}研究函数的单调性和对称性$
>$f(x)=\log_2(4^{x-1}+1)-\log_22^x=\log_2\frac{2^{2x-2}+1}{2^x}$
>$即f(x)=\log_2(2^{x-2}+2^{-x})$
>$f(x+1)=\log_2(2^{x-1}+2^{-x-1})$
>$记g(x)=\log_2(2^{x-1}+2^{-x-1})=\log_2(2^x+2^{-x})-1$
>$g(-x)=\log_2(2^{-x}+2^{x})-1=g(-x)$
>$\therefore f(x+1)为偶函数，即f(x)关于x=1对称$

>[!help] continue
>$研究g(x)的单调性(复合函数)$
>$t=2^x+2^{-x},y=\log_2t$
>$\color{blue}研究t=2^x+2^{-x}(利用单调性定义或复合函数均可判断)$
>$t=2^x+2^{-x}单调递增,y=\log_2t单调递增$
>$\therefore g(x)在[0,+\infty)上为增函数$
>$f(x)在[1,+\infty)上为增函数,(-\infty,1]上为减函数$

>[!help] 问题转化为
>$已知f(x)关于x=1对称，且在[1,+\infty)上为增函数,(-\infty,1]上为减函数$
>$解不等式f(3x)<f(x+3)$
>$即|3x-1|<|x+3-1|$
>$(3x-1)^2<(x+2)^2\Rightarrow 8x^2-10x-3<0$
>$(2x-3)(4x+1)<0\Rightarrow -\frac{1}{4}<x<\frac{3}{2}$










