>[!success] æŒ‡æ•°åž‹æŠ½è±¡å‡½æ•°
>$å·²çŸ¥å®šä¹‰åœ¨Rä¸Šå‡½æ•°f(x)æ»¡è¶³f(x+y)=f(x)f(y),ä¸”å½“x>0æ—¶ï¼Œf(x)>1$
>$(1)æ±‚è¯ï¼šå¯¹\forall x\in R,æ’æœ‰f(x)>0$
>$(2)æ±‚è¯ï¼šå‡½æ•°f(x)åœ¨Rä¸Šæ˜¯å¢žå‡½æ•°$
>$(3)è‹¥f(2)=9,æ±‚ä¸ç­‰å¼f(x+1)f(2x^2-1)>27çš„è§£é›†$

>[!èµ‹å€¼è¯•éªŒ] 
>$ä»¤x=y=0\Rightarrow f(0)=[f(0)]^2$
>$f(0)=0æˆ–f(0)=1$
>
>$ä»¤x=-y=1,f(0)=f(1)f(-1)$
>
>
>$\color{blue}ä»¤x=1,y=0\Rightarrow f(1)=f(1)f(0)$
>$\color{blue}ç”±é¢˜å¯å¾—f(1)>0\therefore f(0)=1$
>$\color{red}åœ¨å®žéªŒä¸­å¯»æ±‚å‡†ç¡®ç»“æžœ$

---

>[!è§£æž]
>$(1)æŠŠxã€yéƒ½ç”¨\frac{x}{2}ä»£æ¢å¾—åˆ°f(x)=f(\frac{x}{2}+\frac{x}{2})=[f(\frac{x}{2})]^2$
>>$æˆ‘ä»¬è¦è¯´æ˜Žf(\frac{x}{2})\neq0$
>$ç»“åˆé¢˜ä¸­çš„x>0æ—¶ï¼Œf(x)>1$
>$æˆ‘ä»¬éœ€è¦è¯´æ˜Žçš„æ˜¯x\le0æ—¶ï¼Œf(x)\neq0$
>$è®¾x<0,åˆ™-x>0,f(x)f(-x)=f(0)\neq0$
>$\therefore å¯¹\forall x\in R,f(x)\neq0,f(-x)>1$
>$\therefore f(x)=[f(\frac{x}{2})]^2>0$

---


>[!continue]
>$(2)è¯æ˜Žå¢žå‡½æ•°ç”¨å®šä¹‰$
>>$è®¾x_1<x_2,f(x_2)-f(x_1)=f(x_2-x_1+x_1)-f(x_1)$
>$=f(x_2-x_1)f(x_1)-f(x_1)$
>$=f(x_1)[f(x_2-x_1)-1]$
>$ç”±(1)f(x_1)>0$
>$åˆx_2-x_1>0,f(x_2-x_1)>1$
>$æ‰€ä»¥f(x_2>f(x_1)$
>$f(x)ä¸ºå¢žå‡½æ•°$

---

>[!continue]
>$f(x+1)f(2x^2-1)=f(x+2x^2)$
>$f(2)=f(1)f(1)=9\Rightarrow f(1)=3$
>$f(3)=f(2)f(1)=27$
>$(å› ä¸ºf(x)ä¸ºå¢žå‡½æ•°ï¼Œæ‰€ä»¥åªæœ‰27=f(3)$
>$åŽŸä¸ç­‰å¼åŒ–ä¸ºf(x+2x^2)>f(3)$
>$æ ¹æ®å•è°ƒæ€§åˆ™æœ‰2x^2+x-3>0$
>$åŽŸä¸ç­‰å¼è§£é›†ä¸º(-\infty,-\frac{3}{2})\cup(1,+\infty)$



>[!success] æ€è€ƒè¿‡ç¨‹
>```mermaid
graph TB
A[èµ‹å€¼è¯•éªŒ]-->B[æ‰¾åˆ°å¥‘åˆé¢˜æ„çš„æ¡ä»¶]
C[å•è°ƒæ€§å®šä¹‰]-->D[ä¸¥æ ¼è¯æ˜Ž]
E["é€šè¿‡f(2)=9"]-->F["é€†å‘å¯»æ‰¾27=f(?)"]
>```

>[!tip] é€‰æ‹©å¡«ç©ºé¢˜åšæ³•
>$è®¾f(x)=3^x$


---
[[ðŸ’–èµ‹å€¼æ³•]]     æ‹“å±•é˜…è¯»[[ðŸ’–æŸ¯è¥¿æ³•ï¼ˆè¡¥å……ï¼‰]]





