---
作者: 许宏杰
创建日期: 星期二, 十二月 30日 2025
修改日期: 星期日, 一月 4日 2026
---
>[!success] 指数型抽象函数
>$已知定义在R上函数f(x)满足f(x+y)=f(x)f(y),且当x>0时，f(x)>1$
>$(1)求证：对\forall x\in R,恒有f(x)>0$
>$(2)求证：函数f(x)在R上是增函数$
>$(3)若f(2)=9,求不等式f(x+1)f(2x^2-1)>27的解集$

>[!赋值试验] 
>$令x=y=0\Rightarrow f(0)=[f(0)]^2$
>$f(0)=0或f(0)=1$
>
>$令x=-y=1,f(0)=f(1)f(-1)$
>
>
>$\color{blue}令x=1,y=0\Rightarrow f(1)=f(1)f(0)$
>$\color{blue}由题可得f(1)>0\therefore f(0)=1$
>$\color{red}在实验中寻求准确结果$

---

>[!解析]
>$(1)把x、y都用\frac{x}{2}代换得到f(x)=f(\frac{x}{2}+\frac{x}{2})=[f(\frac{x}{2})]^2$
>>$我们要说明f(\frac{x}{2})\neq0$
>$结合题中的x>0时，f(x)>1$
>$我们需要说明的是x\le0时，f(x)\neq0$
>$设x<0,则-x>0,f(x)f(-x)=f(0)\neq0$
>$\therefore 对\forall x\in R,f(x)\neq0,f(-x)>1$
>$\therefore f(x)=[f(\frac{x}{2})]^2>0$

---


>[!continue]
>$(2)证明增函数用定义$
>>$设x_1<x_2,f(x_2)-f(x_1)=f(x_2-x_1+x_1)-f(x_1)$
>$=f(x_2-x_1)f(x_1)-f(x_1)$
>$=f(x_1)[f(x_2-x_1)-1]$
>$由(1)f(x_1)>0$
>$又x_2-x_1>0,f(x_2-x_1)>1$
>$所以f(x_2>f(x_1)$
>$f(x)为增函数$

---

>[!continue]
>$f(x+1)f(2x^2-1)=f(x+2x^2)$
>$f(2)=f(1)f(1)=9\Rightarrow f(1)=3$
>$f(3)=f(2)f(1)=27$
>$(因为f(x)为增函数，所以只有27=f(3)$
>$原不等式化为f(x+2x^2)>f(3)$
>$根据单调性则有2x^2+x-3>0$
>$原不等式解集为(-\infty,-\frac{3}{2})\cup(1,+\infty)$



>[!success] 思考过程
>```mermaid
graph TB
A[赋值试验]-->B[找到契合题意的条件]
C[单调性定义]-->D[严格证明]
E["通过f(2)=9"]-->F["逆向寻找27=f(?)"]
>```

>[!tip] 选择填空题做法
>$设f(x)=3^x$


---
[[赋值法]]     拓展阅读[[柯西法（补充）]]





