---
ä½œè€…: è®¸å®æ°
æ—¥æœŸ: 2026-01-10
title: 202601012
aliases:
tags:
ç‰ˆæƒ: Â© 2025 [è®¸å®æ°]
---
>[!success] æŒ‡æ•°å‡½æ•°ä¸äºŒæ¬¡å¤åˆå‡½æ•°å«å‚æœ€å€¼
>>$è®¾å‡½æ•°f(x)=a^x-a^{-x}(a>0,a\neq1)$
>$(1)è‹¥a=\frac{1}{2},æ±‚ä½¿ä¸ç­‰å¼f(x^2-tx)+f(1-x)<0æ’æˆç«‹çš„tçš„å–å€¼èŒƒå›´$
>$(2)è‹¥f(1)=\frac{3}{2},g(x)=a^{2x}+a^{-2x}-mf(x),ä¸”g(x)åœ¨[1,\infty)$
>$ä¸Šçš„æœ€å°å€¼ä¸º-2ï¼Œæ±‚mçš„å€¼$

>[!è§£æ]
>$(1)å½“a\frac{1}{2}æ—¶ï¼Œf(x)=(\frac{1}{2})^x-(\frac{1}{2})^{-x}$
>$f(-x)=-f(x),f(x)ä¸ºå¥‡å‡½æ•°$
>$f(x)ä¸ºå‡å‡½æ•°$
>$ç”±ä¸ç­‰å¼f(x^2-tx)+f(1-x)<0å¯å¾—f(x^2-tx)<-f(1-x)=f(x-1)$
>$\therefore x^2-tx>x-1\Rightarrow x^2-(t+1)x-1>0æ’æˆç«‹$
>$\Delta=(t+1)^2-4<0\Rightarrow -3<t<1$

>[!continue]
>$(2)f(1)=\frac{3}{2}\Rightarrow a=2æˆ–a=-\frac{1}{2}(èˆ)$
>$g(x)=a^{2x}+a^{-2x}+m(2^x-2^{-x})$
>$=(2^x-2^{-x})^2-m(2^x-2^{-x})+2$

>[!continue]
>$ä»¤t=2^x-2^{-x},åœ¨[1,+\infty)ä¸Šä¸ºå¢å‡½æ•°$
>$\therefore t\ge \frac{3}{2}$
>$g(x)=(2^x-2^{-x})^2-m(2^x-2^{-x})+2å¯åŒ–ä¸º$
>$h(t)=t^2-mt+2,t\in [\frac{3}{2},+\infty)$

>[!continue]
>åˆ†ç±»è®¨è®º
>$\frac{m}{2}\le\frac{3}{2}å³m\le3æ—¶g(x)_{min}=h(\frac{3}{2})=\frac{17}{4}-\frac{3}{2}m=-2\Rightarrow m=\frac{25}{6}(èˆ)$
>$\frac{m}{2}\ge\frac{3}{2}å³m\ge3æ—¶g(x)_{min}=h(\frac{m}{2})=2-\frac{m^2}{4}=-2\Rightarrow m=4$
>$ç»¼ä¸Šæ‰€è¿°,m=4$

>[!help] çŸ¥è¯†æ€ç»´å›¾
>```mermaid
>graph TB
>A[å‘ç°å‡½æ•°çš„æ€§è´¨]-->B[å¥‡å¶æ€§]
>B-->C["f(a)+f(b)<0 -->f(a)>f-b)"]
>A-->G
>G[å•è°ƒæ€§]-->D
>C-->D["f(a)>f(-b)--> (a)>(-b)"]
>D-->E[äºŒæ¬¡ä¸ç­‰å¼æ’æˆç«‹]
>E-->F[åˆ¤åˆ«å¼]
>H[å‘ç°æ¬¡æ•°å…³ç³»]-->I[æ¢å…ƒ]
>I-->K[é£˜å¸¦å‡½æ•°æ±‚tçš„èŒƒå›´]
>I-->J[å«å‚äºŒæ¬¡å‡½æ•°æœ€å€¼]
>K-->J
>J-->L[åˆ†ç±»è®¨è®º]
>```

>[!success] ä¸€äº›äºŒæ¬¡å…³ç³»å¯æ¢å…ƒæ„é€ äºŒæ¬¡å‹é—®é¢˜

| åŸå¼                                          | æ¢å…ƒ                                        | äºŒæ¬¡å¯¹åº”      |
| ------------------------------------------- | ----------------------------------------- | --------- |
| $4^x+2^x$                                   | $t=2^x>0$                                 | $t^2+t$   |
| $\log_ax+\log_{\sqrt a}x$                   | $t=\log_{\sqrt a}x\in R$                  | $t^2+t$   |
| $x+\sqrt x$                                 | $t=\sqrt x\ge0$                           | $t^2+t$   |
| $\frac{1}{x^x}+\frac{1}{x}$                 | $t=\frac{1}{x}\neq0$                      | $t^2+t$   |
| $\sin 2x+\sin x+\cos x$                     | $t=\sin x+\cos x$$\in[-\sqrt2,\sqrt2]$    | $t^2-1+t$ |
| $4^x+4^{-x}+2^x+2^{-x}$                     | $t=2^x+2^{-x}\ge2$                        | $t^2+t-2$ |
| $a+a^{-1}+a^{\frac{1}{2}}-a^{-\frac{1}{2}}$ | $t=a^{\frac{1}{2}}-a^{-\frac{1}{2}}\in R$ | $t^2+t+2$ |
| $\sqrt{1+x}+\sqrt{1-x}+2\sqrt{1-x^2}$       | $t=\sqrt{1+x}+\sqrt{1-x}$                 | $t^2+t-2$ |

---
å‚è€ƒ[[ğŸ’–æ’æˆç«‹ä¸æœ‰è§£çš„ç†è§£]]    [[ğŸ’–é£˜å¸¦å‡½æ•°]]   [[ğŸ’–å¤åˆå‡½æ•°]]